\thispagestyle{plain}
\centering \section*{Der Karmeliter}
\index[in]{Der Karmeliter}
\index[in]{War einst ein Karmeliter}
\index[in]{Karmeliter}

\begin{tabbing}
1. War \=einst ein Karme\=liter, der \=Pater Gabri\=el,\kill
\>\bf D\>\bf G\>\bf A\>\bf D\\
1. War einst ein Karmeliter, der Pater Gabriel,\\

versprach der Anna \=Dunziger ein' \=nagelneue \=Seel'.\kill
\>\bf G\>\bf A\>\bf D\\
versprach der Anna Dunziger ein' nagelneue Seel'.\\

Ref.: \=Ja, ja, \=ja, \=ja, ja, \=ja,\kill
\>\bf G\>\bf D\>\bf A\>\bf D\\
Ref.: Ja, ja, ja, ja, ja, ja,\\

\ \ \ \ \ \ \ versprach der Anna \=Dunzinger ein' \=nagelneue \=Seel'.\kill
\>\bf G\>\bf A\>\bf D\\
\ \ \ \ \ \ \ versprach der Anna Dunzinger ein' nagelneue Seel'.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
2. Die \=Anna war ein \=M"adel, und \=jung und wunder\=sch"on,\kill
\>\bf D\>\bf G\>\bf A\>\bf D\\
2. Die Anna war ein M"adel, und jung und wundersch"on,\\

und tat zum ersten \=Male ins \=Kloster beichten \=geh'n.\kill
\>\bf G\>\bf A\>\bf D\\
und tat zum ersten Male ins Kloster beichten geh'n.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
3. ''Ei'', \=sprach er, ''liebes \=Annerl, komm \=dochzu mir he\=rein!\kill
\>\bf D\>\bf G\>\bf A\>\bf D\\
3. ''Ei'', sprach er, ''liebes Annerl, komm doch zu mir herein!\\

Hier in dem dunklen \=Kammerl kannst \=beichten ganz al\=lein.''\kill
\>\bf G\>\bf A\>\bf D\\
Hier in dem dunklen Kammerl kannst beichten ganz allein.''\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
4. Nahm \=sie in seinen \=Beichtstuhl, setzt \=sie auf seinen \=Scho"s.\kill
\>\bf D\>\bf G\>\bf A\>\bf D\\
4. Nahm sie in seinen Beichtstuhl, setzt sie auf seinen Scho"s.\\

Da dacht' die Anna \=Dunziger: Das \=Beichten geht fa\=mos.\kill
\>\bf G\>\bf A\>\bf D\\
Da dacht' die Anna Dunzinger: Das Beichten geht famos.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
5. Und \=er erz"ahlt dem \=Annerl vom \=Berge Sina\=i\kill
\>\bf D\>\bf G\>\bf A\>\bf D\\
5. Und er erz"ahlt dem Annerl vom Berge Sinai\\

und greift ihr an die \=Waderl hi\=nauf bis an die \=Knie.\kill
\>\bf G\>\bf A\>\bf D\\
und greift ihr an die Waderl hinauf bis an die Knie.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
6. Nicht \=nur auf Haupt und \=Glieder ruht \=die geweihte \=Hand.\kill
\>\bf D\>\bf G\>\bf A\>\bf D\\
6. Nicht nur auf Haupt und Glieder ruht die geweihte Hand.\\

Er senkt sie langsam \=nieder bis \=ins Gelobte \=Land.\kill
\>\bf G\>\bf A\>\bf D\\
Er senkt sie langsam nieder bis ins Gelobte Land.\\
\end{tabbing}

\newpage

\begin{tabbing}
7. ''Ei'', \=spricht er, ''liebes \=Annerl, greif \=in die Kutten, \=Maus,\kill
\>\bf D\>\bf G\>\bf A\>\bf D\\
7. ''Ei'', spricht er, ''liebes Annerl, greif in die Kutten, Maus,\\

und hol mir meinen \=Priesterstab, den \=Segen Gottes, \=raus!''\kill
\>\bf G\>\bf A\>\bf D\\
und hol mir meinen Priesterstab, den Segen Gottes, raus!''\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
8. Bald \=schwanden ihr die \=Sinne, wie \=leblos sank sie \=hin.\kill
\>\bf D\>\bf G\>\bf A\>\bf D\\
8. Bald schwanden ihr die Sinne, wie leblos sank sie hin.\\

Da hat's 'nen kleinen \=Knacks gegeb'n, die \=neue Seel' war \=hin.\kill
\>\bf G\>\bf A\>\bf D\\
Da hat's 'nen kleinen Knacks gegeb'n; die neue Seel' war hin.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
9. Drum \=all ihr kleinen \=M"adchen, wollt \=ihr 'ne neue \=Seel',\kill
\>\bf D\>\bf G\>\bf A\>\bf D\\
9. Drum all ihr kleinen M"adchen, wollt ihr 'ne neue Seel',\\

so geht zum Karme\=liter, zum \=Pater Gabri\=el.\kill
\>\bf G\>\bf A\>\bf D\\
so geht zum Karmeliter, zum Pater Gabriel.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
Altern. letzte Strophe:\\ \\

9. Drum \=all ihr kleinen \=M"adchen, wollt \=ihr 'ne neue \=Seel',\kill
\>\bf D\>\bf G\>\bf A\>\bf D\\
9. Drum all ihr kleinen M"adchen, wollt ihr 'ne neue Seel',\\

so wendet euch vertrauens\=voll an \=Pater Gabri\=el.\kill
\>\bf G\>\bf A\>\bf D\\
so wendet euch vertrauensvoll an Pater Gabriel.\\
\end{tabbing}

\begin{angaben}{0}
Worte: unbekannt - Weise: Zupfgeigenhansel\\
GB: 258 LB: 352 
\end{angaben}
